遏中共擴張 東盟決定明年與美在南海聯合軍演

東南亞國家聯盟（東盟）10國本週五在新加坡舉行了第12屆國防部長年會。這次會議決定，東盟各國明年將與美國在南海進行軍事演習，以壓制中共在南海的勢力擴張。

當地時間10月19日，新加坡，印尼，越南，老撾，汶萊，泰國，緬甸，菲律賓，柬埔寨，馬來西亞等10國，在新加坡召開國防部長年會（ADMM）並簽署了聯合聲明。

這份聲明承諾，東盟各國政府將致力於促進地區的和平與穩定，並在反恐，空中安全，海上安全和網絡安全等方面加強相互的合作，與會各國並決定2019年將與美國一起在南海舉行聯合軍事演習。不過，南海聯合軍演的確切地點與時間還有待討論。

台媒報導稱，東盟各國原擬在本月與中共軍方在廣東省湛江外海進行軍演，但部份成員國因為與中方在南海主權問題上有爭議反對與中共軍方舉行聯合軍演。這次更通過國防部長年會作出新的決議，敲定明年與美國舉行聯合軍演以遏制中共在南海的勢力擴張。

東盟輪值主席國新加坡的國防部長黃永宏日前還對外表示，若美國能與東南亞國協聯合軍演，可增進美方在此區域的角色份量。

據了解，東盟各國還將於10月20日繼續舉行國防部長擴大會議，除已經與會的上述成員國外，澳大利亞，新西蘭，印度，日本，韓國，俄羅斯，美國，中國等8國的國防部長也將參與這次擴大會議。

資料顯示，東南亞國家聯盟簡稱東盟，是集合東南亞區域國家的一個政府性國際組織。東盟最初成立於冷戰時期，其成立的初期主要任務之一就是防止區域內共產主義勢力擴張。東盟的成員國之間的合作都側重於軍事安全與政治中立。冷戰結束後，東南亞各國政經情勢發生了一些變化，東盟也接納了越南加入。

大陸同東盟個軍演唔係之前先完左咋咩

支那而家拉攏咁日本同韓國

死撚開啦支那
全球圍堵呀

東盟10國